[世界兩大病毒之歐洲無懶]歐洲央行料明年全球經濟放緩

【Now新聞台】歐洲央行表示，貿易保護主義將在明年抑制全球經濟增長。

歐洲央行發表最新經濟報告指全球經濟活動仍然保持活躍，但變得更加不平衡，並且放緩勢頭的迹象亦越來越明顯，又指全球貿易增長已經減弱，未來貿易不確定性增加。

歐洲央行預料2019年全球經濟活動將會減速，之後會企穩，隨着閑置的產能減少，預計全球通脹壓力將緩慢上升，並表示全球經濟增長放緩可能對那些負債累累的歐元區成員國造成困境。

世界第一病毒, 中式炒賣人踩人經濟
世界第二病毒, 歐式又窮又無懶既等上帝打救式經濟

仲有難民

歐洲大愛包容